\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer}
%\documentclass[handout]{beamer}
  \usetheme{Berkeley}
  \definecolor{Helpdesk}{RGB}{41, 98, 255}
  \usecolortheme[named=Helpdesk]{structure}
  \usefonttheme{professionalfonts}
  %\usefonttheme{serif}
\usepackage{polyglossia}
  \setmainlanguage[babelshorthands=true]{italian}
\usepackage{fontspec}
  \setmainfont{LiberationSerif}[
    Path = ../font/,
    UprightFont = *-Regular,
    BoldFont = *-Bold,
    ItalicFont = *-Italic,
    BoldItalicFont = *-BoldItalic
  ]
  \setsansfont{LiberationSans}[
    Path = ../font/,
    UprightFont = *-Regular,
    BoldFont = *-Bold,
    ItalicFont = *-Italic,
    BoldItalicFont = *-BoldItalic
  ]
  \setmonofont{LiberationMono}[
    Path = ../font/,
    UprightFont = *-Regular,
    BoldFont = *-Bold,
    ItalicFont = *-Italic,
    BoldItalicFont = *-BoldItalic
  ]
  \frenchspacing

\logo{\includegraphics[height=1.5cm]{vector/logo-unimi-white}}
\title[Gestione di gare a distanza]{Un applicativo per la gestione di gare a distanza: analisi, revisione e implementazione di nuove funzionalità}
\subtitle{Tesi di Laurea Magistrale in Informatica}
\author[Riccardo Macoratti]{
  \texorpdfstring
    {\textbf{Riccardo Macoratti}\\\scriptsize{Matricola 844553}}
    {Riccardo Macoratti}
}
\date{9 aprile 2018}
\institute{Università degli Studi di Milano}

% remove navigation symbols and add page number
\setbeamertemplate{navigation symbols}{%
  \usebeamerfont{footline}%
  \usebeamercolor[fg]{footline}%
  \hspace{1em}%
  \raisebox{1.2pt}[0pt][0pt]{\insertframenumber/\inserttotalframenumber}
}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\section{Il Bebras}

\begin{frame}
  \frametitle{Il Bebras dell'Informatica}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[height=.3\textheight]{raster/bebras}
  \end{figure}
  \begin{itemize}
    \item iniziativa rivolta agli \textbf{studenti 8 - 18 anni}
    \item introdurre all'informatica come scienza
    \item \textbf{gara} annuale, non competitiva, svolta in una settimana
    \item \textbf{quesiti} divertenti e interattivi, senza prerequisiti tecnici
    \item iniziativa internazionale, 60 paesi aderenti
    \item quesiti creati collettivamente che ogni paese adatta
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Bebras in Italia} 
  \begin{itemize}
    \item dal 2015
    \item gara a \textbf{squadre} di studenti
    \item \textbf{docenti} responsabili
    \item sistema di gara che supporta le gare a distanza tramite
    \begin{itemize}
      \item piattaforma di gara
      \item sito docenti
      \item sito di monitoraggio
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Piattaforma di gara}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[height=.85\textheight]{../raster/quesito}
    \scriptsize{\url{https://bebras.it/explorer/question/598}}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Sito docenti}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[height=.9\textheight]{raster/teachers}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Sito di monitoraggio}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[height=.85\textheight]{../raster/backend}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Obiettivi e vincoli}

\begin{frame}
  \frametitle{Caratteristiche del sistema}
  
  Il sistema di gara è stato sviluppato
  
  \begin{itemize}
    \item singolo individuo, volontario e indipendente da ALaDDIn
    \item obiettivo molto specifico della gara
    \item senza progettazione organica
  \end{itemize}\pause
  \bigskip
  
  Sono aumentate le esigenze $\rightarrow$ nuovi strumenti
  
  \begin{itemize}
    \item migliorare strumenti per supporto allo svolgimento delle gare
    \item utilizzo dei quesiti in classe
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Vincoli}
    
  \begin{itemize}
    \item non compromettere il funzionamento del sistema
    \item evitare di riscrivere il sistema \textit{ex novo}
    \item mantenere la collaborazione dell'autore
    \item non richiedere altri sforzi, né cambiamento del metodo di lavoro
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Analisi}

\begin{frame}
  \frametitle{Componenti}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[height=.9\textheight]{../vector/architettura}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Base di dati}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[height=.9\textheight]{../vector/database}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Formato di un quesito}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[height=.9\textheight]{../vector/quesito-standard}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Scambio di dati in gara}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{../vector/students}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Revisione e implementazione}

\begin{frame}
  \frametitle{Due approcci}
  \begin{columns}[t]
    \column{.5\textwidth}
    \large{Sito di supporto}\normalsize
    
	  \begin{itemize}
		  \item miglioramento e consolidamento funzionalità preesistenti nel sito di monitoraggio
		  \item impostazione e stile di sviluppo simile al resto delle componenti
		  \item strumenti \textit{standard} di sviluppo (uso di controllo versione, separazione ambiti) non invadenti
		\end{itemize} 
    \column{.5\textwidth}
    \large{Esportazione dei quesiti}\normalsize
    
    \begin{itemize}
      \item definizione formato \textit{standard} per un quesito
      \item derivazione di un'interfaccia condivisa tra sistema e nuove componenti
      \item nuovi strumenti modulari e debolmente accoppiati
    \end{itemize}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Sito di supporto (1)}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[height=.9\textheight]{../raster/helpdesk}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Sito di supporto (2)}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[height=.9\textheight]{../vector/helpdesk-architettura}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Esportazione dei quesiti (1)}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{../vector/parnas-interfaccia}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Esportazione dei quesiti (2)}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[height=.9\textheight]{../vector/export}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Bebras Question Explorer}
  \begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{../raster/explorer-list}
    \scriptsize{\url{https://bebras.it/explorer/}}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Conclusione e sviluppi futuri}

\begin{frame}
  \frametitle{Conclusione e sviluppi futuri}
  
  Risultati:  
  
  \begin{itemize}
    \item documentazione
    \item nuovi strumenti già collaudati (carico di 12000 squadre)
    \item esportazione dei quesiti
    \item \textit{poster} a CSEDU 2018
  \end{itemize}\pause
  \bigskip
  
  Possibili sviluppi:
  
  \begin{itemize}
    \item nuove applicazioni centrate sui quesiti (stampa, ricerca per caratteristiche, esplorazione quesiti per insegnanti)
    \item nuove interfacce dedicate ad altri tipi di dato (sistemi di gara personalizzati)
    \item eventuali modifiche al sistema (indicatore di difficoltà di un quesito)
  \end{itemize}
\end{frame}

\section*{Ringraziamenti}
\begin{frame}
  \begin{block}{}
    \centering
    \huge{Grazie per l'attenzione}  
  \end{block}
\end{frame}

\end{document}
